# Article Annexe III-18 b (art. A322-91)

Conditions d'évolution en enseignement en plongée au trimix ou à l'héliox en milieu naturel

<table>
<tbody>
<tr>
<td>
<p align="center">ESPACES<br/>d'évolution</p>
</td>
<td>
<p align="center">APTITUDES MINIMALES DES PLONGEURS</p>
</td>
<td>
<p align="center">COMPÉTENCE<br/>minimale de la personne encadrant<br/>la palanquée</p>
</td>
<td>
<p align="center">EFFECTIF<br/>maximal <br/>de la palanquée<br/>(personne encadrant<br/>la palanquée<br/>non comprise)</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Espace de 0 à 40 ètres </p>
</td>
<td valign="top">
<p>PE-40 + PN-C en cours de formation vers les aptitudes PTH-40</p>
</td>
<td valign="top">
<p align="center">E-3 + PTH-70</p>
</td>
<td valign="top">
<p align="center">4</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Espace de 0 à 70 mètres</p>
</td>
<td valign="top">
<p>PE-60 + PTH-40 en cours de formation vers les aptitudes PTH-70</p>
</td>
<td valign="top">
<p align="center">E-4 + PTH-120 </p>
</td>
<td valign="top">
<p align="center">4</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top">
<p>Espace de 0 à 80 mètres</p>
</td>
<td valign="top">
<p>PE-60 + PTH-70 en cours de formation vers les aptitudes PTH-120</p>
</td>
<td valign="top">
<p align="center">E-4 + PTH-120</p>
</td>
<td valign="top">
<p align="center">4</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
